《願榮光歸香港》日文版《約束の栄光にあれ》

我衰仔，好多嘢都唔敢出面做，但一路想為運動做啲嘢，所以寫咗一份日文版歌詞。我好廢，唔識配落video，希望有用。
歌詞有參考原曲，但主要是根據意境創作，不是直接翻譯。 主題「約束の栄光にあれ」，係想表達呢份榮光是原本當權者承諾給予香港的。加油💪

—————

《約束の栄光にあれ》
(願榮光歸香港 日文版)

①
あの時 恐怖に怯え
(あのとき きょうふにおびえ)
(a no to ki kyou fu ni o bi e)

この土地 守る意思だけ
(このとち まもるいしだけ)
(ko no to chi ma mo ru i shi da ke)

皆とともに 光あれ 街を進め
(みなとともに ひかりあれ まちをすすめ)
(mi na to to mo ni hi ka ri a re machi o su su me)

②
なのに 涙 溢れて
(なのに なみだ あふれて)
(na no ni na mi da a fu re te)

自由 奪われるのはなぜ
(じゆう うばれるのは なぜ)
(ji yuu u ba wa re ru no wa na ze)

打たれては 育ってくのは
(うたれては そだってくのは)
(u ta re te wa so da te ru no wa)

希望の種
(きぼうの たね)
(ki bou no ta ne)

③
月見えぬ夜に 我が声だけが 導
(つきみえぬよるに わがこえだけが しるべ)
(tsu ki mi e nu yo ru ni wa ga ko e da ke ga shi ru be)

戦おう 堪えよう もうすぐよ
(たたかおう こらえよう もうすぐよ)
(ta ta ka ou ko ra e you mou su gu yo)

夜明けが 来るまで
(よあけが くるまで)
(yo a ke ga ku ru ma de)

④
香港よ 時を 改めよう
(ほんこんよ ときを あらためよう)
(hon kon yo to ki o a ra ta me you)

時よ 進め 時代が求め
(ときよ すすめ じだいがもとめ)
(to ki yo su su me ji dai ga mo to me)

この土地の 約束の
(このとちの やくそくの)
(ko no to chi no ya ku so ku no)

栄光にあれ
(えいこうに あれ)
(ei kou ni a re)

push

推

waiting demo

覺得1 2 4段 頭1 2句係咪多咗兩三個音

但都要講句辛苦曬先

腿

係比原版多咗音，我試過唱，落音點同節奏跟原版有少少唔同，但係可以跟到個melody。多謝指教🙏

呢兩日再思考過你的意見，越諗越覺得你講得啱，所以嘗試簡化太長的詞語（黃色），整咗個改善版，會唱得順啲，多謝你呀

——————-

《約束の栄光にあれ》
(願榮光歸香港 日文版)

①
あの日 恐怖に 怯え
(あのひ きょうふに おびえ)
(a no hi kyou fu ni o bi e)

この地 守る 意思だけ
(このち まもる いしだけ)
(ko no chi ma mo ru i shi da ke)

皆とともに 光あれ 街を進め
(みなとともに ひかりあれ まちをすすめ)
(mi na to to mo ni hi ka ri a re machi o su su me)

②
なのに 涙 溢れ
(なのに なみだ あふれ)
(na no ni na mi da a fu re)

自由 奪われるのはなぜ
(じゆう うばわれるのはなぜ)
(ji yuu u ba wa re ru no wa na ze)

打たれては 育ってくのは
(うたれては そだってくのは)
(u ta re te wa so da te ru no wa)

希望の種
(きぼうの たね)
(ki bou no ta ne)

③
月見えぬ夜に 我が声だけが 導
(つきみえぬよるに わがこえだけが しるべ)
(tsu ki mi e nu yo ru ni wa ga ko e da ke ga shi ru be)

戦おう 堪えよう もうすぐよ
(たたかおう こらえよう もうすぐよ)
(ta ta ka ou ko ra e you mou su gu yo)

夜明けが 来るまで
(よあけが くるまで)
(yo a ke ga ku ru ma de)

④
香港よ 時を 拓こう
(ほんこんよ ときを ひらこう)
(hon kon yo to ki o hi ra kou)

時よ 進め 我が時代
(ときよ すすめ わがじだい)
(to ki yo su su me wa ga ji dai)

この土地の 約束の
(このとちの やくそくの)
(ko no to chi no ya ku so ku no)

栄光にあれ
(えいこうに あれ)
(ei kou ni a re)

我試唱完覺得okay呀
你可以試下send俾DGX團隊等佢哋可以製作
佢哋依家收集緊唔同語言版本呀

[DGX團隊]《願榮光歸香港》正式版

多謝你花時間睇，仲提供埋資訊 我send去試吓

有人用日文唱?

其實我自己整咗個demo聲帶，但音樂係用咗youtube上別人彈的，我正在問彈奏的人可否授權公開，暫時未有回覆，所以而家未可以將demo放上嚟呢喥

其實我寫詞嘅時候都諗過係要跟原版多啲，定係跟意境創作好啲。最後決定後者，因為日本人其實比較不習慣直接把話說出，好多時會喜歡描寫環境去令對方想像到其意思。

例如「在晚星 墜落 徬徨午夜 迷霧裡 最遠處吹來 號角聲」，我選擇不說出「霧」，只說「月見えぬ夜に」（在看不到月亮的晚上），表達「晚上有月亮，但看不到，代表有東西遮蓋了視線」。

而「號角」呢部分，在中文裡「號角」可能可以帶出浩瀚嘅氣勢，打動人心；但日文中比起直接說出「號角」呢件物件，用環境帶出人的心境更能觸動日本人，所以我寫了「我が声だけが 導」（只有我們的聲音作嚮導），表達「視野不清」，去令聽眾想像「霧」和身處當中的感受。

不過呢啲都只係我自己感覺，都係睇大家覺得邊種approach比較適合

我認為。外語嘅對象係外國人，所以應該以當地人明白或習慣的方式表達。否則，成首歌就只有你明，但當地人唔明而浪費咗首歌！

其他日文版本

何以 這土地 淚再流
For all of our tears on our land
なぜ 涙 止まらぬ
(NAZE NAMIDA TOMARANU)

何以 令眾人 亦憤恨
Do you feel the rage in our cries?
なぜ 怒りを 感じる
(NAZE IKARIWO KANJIRU)

昂首 拒默沉 吶喊聲 響透
Rise up and speak up! Our voice echoes
頭を上げ 叫びよ 届け
(ATAMAWOAGE SAKEBIYO TODOKE)

盼自由 歸於 這裡
Freedom shall shine upon us
自由よ ここにあれ
(JIYUYO KOKONIARE)

何以 這恐懼 抹不走
For all of our fear that lingers
なぜ 恐れが 残る
(NAZE OSOREGA NOKORU)

何以 為信念 從沒退後
With faith, we shall never surrender
なぜ 信じて 進んでく
(NAZE SHINJITE SUSUNDEKU)

何解 血在流 但邁進聲 響透
With blood, tears and sweat, we shall stride ahead
なぜ 傷ついても 叫んでる
(NAZE KIZUTSUITEMO SAKENDERU)

建自由 光輝 香港
For this glory, lib-eral land
自由よ 輝け
(JIYUYO KAGAYAKE)

在 晚星 墜落 徬徨 午夜
When the stars no longer guide our path
星が 落ちる 夜に
(HOSHIGA OCHIRU YORUNI)

迷霧裡 最遠處 吹 來 號 角 聲
In the fog, the horn of conscience summon us
霧で 角笛が 響く
(KERIDE TSUNOBUEGA HIBIKU)

"捍自由 來齊集這裡 來全力抗對
“Persevere! For we are as one, with poise and be brave
自由を 集まれ 戦え
(JIYUWO ATSUMARE TATAKAE)

勇氣 智慧 也 永不滅"
Courage, wisdom, are long with us.”
勇気 叡智 消えぬ
(YUKI EICHI KIENU)

黎明來到 要光復 這香港
The dawn has come. Let’s revive our Hong Kong
夜明けで 香港 取り戻せ
(YOAKEDE HONG KONG TORIMODOSE)

同行兒女 為正義 時代革命
Revolution of our time! For righteousness!
この時代に 正義を 革命を
(KONOJIDAINI SEIGIWO KAKUMEIWO)

祈求 民主 與自由 萬世都 不朽
Democracy, n’liberty, wish them long last here
どうか 民主よ 自由よ 朽ちないで
(DOUKA MINSHUYO JIYUYO KUCHINAIDE)

我願 榮光 歸香港
For the glory of Hong Kong
栄光よ 香港に あれ
(EIKOYO HONG KONG NI ARE)

呢首詞既意思同原曲唔同，唔應該用

這個版本唔錯，音節冇咁多又易明白，相信日本人應該會有共嗚！
其實我想講嘅，當歌曲配上外語歌詞的時候，歌曲傳達對象已經唔係香港人，所以填詞應考慮外國人聽起來的時候，是否有共嗚及完全明白歌詞表達意思？ 而不是翻譯或強加一些其他人難以明白的意境，要人哋諗其實你想表達什麼？ 越簡單越易瑯瑯上口嘅歌，就最能傳得更遠。可以的話，最好就能找日本人看看，邊個版本最好？

勇気 叡智 常しえにあれ 歌譜中，這句的平仮名寫錯，應該如下：

ゆうき えいち とこしえにあれ

好似有道理
like this?

とこしえ=常しえ/永久 ， 都可以

唔該整好停啦，國歌搞咁多語言版本會大大減弱本身既正式性同代表民族性，你幾時見過國歌有外語版要就人架

[DGX團隊]《願榮光歸香港》正式版

完成後請交給DGX團隊甄選